# Benh U Nang Buong Trung

p>Bệnh u nang buồng trứng là bệnh tế nhị&nbsp;nên nhiều con gái lúc gặp phải không dám tâm sự với ai. Theo thầy thuốc chuyên khoa, u nang buồng trứng cũng như nhiều bệnh lý&nbsp;khác, trong trường hợp không kịp thời chữa trị sẽ dẫn đến nhiều di chứng nguy hiểm.</p>

<h2>Bệnh u nang buồng trứng là gì?</h2>

<p>Bệnh u nang buồng trứng là một số bao chứa dịch ở bên trong buồng trứng, chúng có thể hình thành và phát triển từ những mô của buồng trứng hay cũng có thể phát triển từ mô của những cơ quan khác. dựa vào vị trí mà u nang có kích thước khác nhau.</p>

<p>U&nbsp;nang buồng trứng bắt nguồn do rất nhiều nguyên nhân khác nhau: Nang trứng hình thành và phát triển không đầy đủ; Thể vàng hình thành và phát triển quá mức; tĩnh mạch của nang trứng bị vỡ; Sự thúc đẩy buồng trứng của nội tiết tố hoặc do dư thừa&nbsp;chorionic gonadotropin (HCG).</p>

<p style="text-align: center;"><img alt="u nang buồng trứng" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5a7c62d8c043f40001b1aa15/5dc4d8d142a9505b534b4102_u-nang-buong-trung.jpg" style="height:314px; width:600px" /></p>

<p>Những triệu chứng&nbsp;của bệnh u nang buồng trứng khả năng phát hiện như sau:</p>

<ul>
	<li>
	<p>Cảm nhận trướng bụng, căng tức vùng hạ vị giống như người mang thai do u bướu nang đè nén vào.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Cảm giác đau tại vùng eo lưng, khả năng đau xuống vùng đùi. tùy vào từng tình huống mà cơn đau rát có thể xảy ra nhanh chóng hoặc dai dẳng.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Đau khu vực xương chậu giống như đau lúc có kinh nguyệt. Đây có khả năng là triệu chứng của u nang buồng trứng hoặc của nhiều bệnh lý phụ khoa như viêm vùng chậu, ung thư cổ tử cung&hellip;</p>
	</li>
	<li>
	<p>Kinh nguyệt bị rối loạn&nbsp;có sự thay đổi về chu kỳ, lượng máu kinh ra khi ít khi nhiều, máu kinh&nbsp;có màu bất thường&nbsp;như màu sẫm đen&hellip;</p>
	</li>
	<li>
	<p>Âm đạo ra máu khác thường không trong vòng kinh.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Khối u nang đè nén lên trực tràng gây ra triệu chứng tiểu nhiều lần, tiểu đau, đau rát thời điểm đi ngoài.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Cảm giác đau, gặp trở ngại mỗi thời điểm quan hệ tình dục.</p>
	</li>
</ul>

<p>Bình thường, u nang được xem là lành tính và không nguy hiểm đến mạng sống. nhưng mà, trong một số trường hợp u bướu hình thành và phát triển ở kích thước lớn sẽ gây nên nhiều biến chứng nguy hiểm tác động tới sức khỏe cơ thể, còn có thể là là đe dọa đến sinh mạng.</p>

<p>Chị em lúc cảm thấy những biểu hiện, biểu hiện của u nang buồng trứng thì đòi hỏi ngay trung tâm y tế đáng tin cậy để các bác sĩ tiến hành thăm khám và đưa ra liệu pháp chữa phù hợp.</p>
